
\newcommand{\BackgroundPic}[1]{%
    \put(-1,0){%
        \parbox[b][\paperheight]{1.005\paperwidth}{%
            \vfill
            \centering
            \includegraphics[width=1.005\paperwidth,height=\paperheight]{#1}
            \vfill
        }
    }
}

\newcommand{\Titlepage}[1]{%
    \begin{titlepage}
        \begin{center}
            {\huge\bfseries\TITLE\par}
            \vfill
            {\LARGE\bfseries\AUTHOR\par}
            {#1}
            \vfill
            {\large\scshape\FACULTY\par}
            {\large\scshape\UNIVERSITY\par}
            {\large\scshape\DATE\par}
        \end{center}
    \end{titlepage}%
}

\newcommand*{\REV}[1][Revisión~]{#1\CurrentYearMonthDayPZ[$\:\!$]$\:\!$\PadOneZero\REVISION}

\newcommand*{\Cubierta}{%
    \Titlepage{%
        %{\small\color{red}\REV\par}%
        {\textsc{Schcriher}\par}
        \AddToShipoutPicture*{\BackgroundPic{portada.png}}
    }%
}

\newcommand*{\CubiertaB}{%
    \Titlepage{%
        {\textsc{Schcriher}\par}
    }%
}

\newcommand*{\Portada}{%
    \Titlepage{%
        {\large\bfseries LU Nº: IQ01248\par}
        \vfill
        {\large\bfseries\SUBJECT\par}
        \vfill
        {\Large\bfseries Director:\par}
        {\Large\bfseries Dr.\ Ing.\ Galián Carlos Emilio\par}
    }%
}

\newcommand*{\Mensaje}{%
    \begin{titlepage}
        \phantom{Schcriher}
        \vfill%
        \begin{quote}
            \itshape%
            ---Sí, amigo mío ---repuso Ciro Smith---; agua descompuesta sin duda por la electricidad 
            y que llegará a ser entonces una fuerza poderosa y manejable. Todos los grandes descubrimientos, 
            por una ley inexplicable, parece que se encadenan y se completan en el momento oportuno. 
            Sí, amigos míos, creo que el agua se usará un día como combustible, que el hidrógeno y el oxígeno 
            que la constituyen, utilizados aislada y simultáneamente, producirán una fuente de calor 
            y de luz inagotable y de una intensidad mucho mayor que la de la hulla. [...].
        \end{quote}
        \begin{flushright}
            La Isla Misteriosa (1874)\par
            Julio Verne~\cite{JULIOVERNE1874}
        \end{flushright}
        \bigskip
        \bigskip
        \begin{quote}
            \itshape%
            El desarrollo sustentable es aquel que satisface las necesidades del presente sin comprometer 
            la capacidad de las generaciones futuras para satisfacer sus propias necesidades.
        \end{quote}
        \begin{flushright}
            Informe Brundtland (2007)\par
            Naciones Unidas~\cite{BRUNDTLAND2007}
        \end{flushright}
        \bigskip
        \bigskip
        \vfill
        \phantom{Schcriher}
    \end{titlepage}
}
